[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TWMB-GVCATV_HQ_20160924.jpg "fig:缩略图")
**台灣固網股份有限公司**，簡稱**台灣固網**、**台固**、**TFN**，是[台灣民營](../Page/台灣.md "wikilink")[電信](../Page/電信.md "wikilink")[固網公司之一](../Page/固網.md "wikilink")。台灣固網是由[台灣大哥大及](../Page/台灣大哥大.md "wikilink")[富邦集團等企業投資成立之固網公司](../Page/富邦集團.md "wikilink")。

## 簡歷

  - 1996年，台灣大哥大及富邦集團等企業成立台灣固網股份有限公司籌備處。
  - 2000年3月，台灣固網取得固網執照。
  - 2001年2月，台灣固網取得[中華民國交通部核發](../Page/中華民國交通部.md "wikilink")「綜合網路業務特許執照」；同年3月，與台灣大哥大[策略聯盟](../Page/策略聯盟.md "wikilink")；同年8月，開台營運。
  - 2003年7月，台灣固網[ADSL推出](../Page/ADSL.md "wikilink")[彎彎代言的](../Page/彎彎.md "wikilink")「用同一條線，速度當然一樣」[廣告](../Page/廣告.md "wikilink")，強調與[HiNet同樣使用](../Page/HiNet.md "wikilink")[中華電信ADSL線路所以網路連線速度與HiNet相同](../Page/中華電信.md "wikilink")，遭批廣告不實。
  - 2004年10月，台灣固網[股票](../Page/股票.md "wikilink")[上櫃](../Page/上櫃.md "wikilink")，為[興櫃首家採用無實體交易之公司](../Page/興櫃.md "wikilink")；並與[和記環球電訊合作推出](../Page/和記環球電訊.md "wikilink")[大中華地區第一套國際](../Page/大中華地區.md "wikilink")[乙太網路專線服務](../Page/乙太網路.md "wikilink")。
  - 2007年4月，台灣大哥大取得台灣固網84％股份。
  - 2007年6月29日，台灣固網股東常會通過台灣大哥大旗下「台信電訊股份有限公司」轉投資的「台信國際電信股份有限公司」合併台灣固網之合併案，並通過撤銷台灣固網股票興櫃登錄買賣。同年10月25日，[國家通訊傳播委員會核准合併案](../Page/國家通訊傳播委員會.md "wikilink")。
  - 2007年11月，台灣大哥大決定，在完成台灣固網、富洋媒體科技（已經在2007年10月31日被台固媒體吸收合併）等公司的整併作業後，三家公司統一以「台灣大哥大」（TWM
    Mobile）、「[台灣大寬頻](../Page/台灣大寬頻.md "wikilink")」（TWM
    Broadband）、「[台灣大電訊](../Page/台灣大電訊.md "wikilink")」（TWM
    Solution）等[品牌正式對外運作](../Page/品牌.md "wikilink")。
  - 2007年12月28日，台信國際電信取得台灣固網100％股份，正式合併台灣固網。同日，台信國際電信更名為「台灣固網」。
  - 2007年12月31日，「台灣固網」合併台信聯合電訊，成為台灣電訊的母公司。
  - 2008年2月，「台灣大哥大」（TWM
    Mobile）、「[台灣大寬頻](../Page/台灣大寬頻.md "wikilink")」（TWM
    Broadband）、「[台灣大電訊](../Page/台灣大電訊.md "wikilink")」（TWM
    Solution）三大品牌正式推出。
  - 2008年7月3日，國家通訊傳播委員會核准台灣固網合併台灣電訊案，台灣固網為存續公司，台灣電訊為消滅公司。同年8月正式合併。
  - 2013年7月，「台灣大電訊」品牌更名為「台灣大哥大商務」\[1\]。

## 服務項目

### 數據服務

  - [網際網路](../Page/網際網路服務供應商.md "wikilink")
  - 數據專線
  - 雲端服務
  - 資料中心

### 多媒體服務

  - [有線電視](../Page/有線電視.md "wikilink")

### 語音服務

  - 006國際電話

#### 市內電話

台灣固網所提供之市內電話，門號區段可參考以下列表\[2\]：

表格中所列出之門號區段，前方開頭之數字爲固定號碼，**\#**及**%**號可分配、調整之範圍請見備注，**\***號代表其可分配、調整之範圍爲0至9；

406開頭之門號，爲全區統一撥接碼，僅可撥入無法撥出；

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>區碼</p></th>
<th><p>區域</p></th>
<th><p>服務縣市</p></th>
<th><p>門號長度</p></th>
<th><p>門號區段</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>02</p></td>
<td><p>台北</p></td>
<td><p><a href="../Page/台北市.md" title="wikilink">台北市</a>、<a href="../Page/新北市.md" title="wikilink">新北市</a>、<a href="../Page/基隆市.md" title="wikilink">基隆市</a></p></td>
<td><p>8位數</p></td>
<td><ul>
<li>66#*****</li>
<li>664%****</li>
<li>4066****</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從0至3</li>
<li>%可分配之範圍從0至1</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>03</p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p><a href="../Page/桃園市.md" title="wikilink">桃園市</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td><ul>
<li>26#****</li>
<li>406****</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從0至5</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p>新竹</p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹市.md" title="wikilink">新竹市</a>、<a href="../Page/新竹县.md" title="wikilink">新竹县</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td><ul>
<li>61#****</li>
<li>406****</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從0至2</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>03</p></td>
<td><p>花蓮</p></td>
<td><p><a href="../Page/花蓮縣.md" title="wikilink">花蓮縣</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p>宜蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭縣.md" title="wikilink">宜蘭縣</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>037</p></td>
<td><p>苗栗</p></td>
<td><p><a href="../Page/苗栗县.md" title="wikilink">苗栗县</a>、<a href="../Page/新竹县.md" title="wikilink">新竹县</a><a href="../Page/峨眉乡.md" title="wikilink">峨眉乡部分</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>04</p></td>
<td><p>台中</p></td>
<td><p><a href="../Page/台中市.md" title="wikilink">台中市</a>、<a href="../Page/苗栗县.md" title="wikilink">苗栗县</a><a href="../Page/卓兰镇.md" title="wikilink">卓兰镇</a>、<a href="../Page/南投县.md" title="wikilink">南投县</a><a href="../Page/仁爱乡.md" title="wikilink">仁爱乡部分</a>、<a href="../Page/花莲县.md" title="wikilink">花莲县</a><a href="../Page/秀林乡.md" title="wikilink">秀林乡富世村关原地区</a></p></td>
<td><p>8位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p>彰化</p></td>
<td><p><a href="../Page/彰化縣.md" title="wikilink">彰化縣</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>049</p></td>
<td><p>南投</p></td>
<td><p><a href="../Page/南投縣.md" title="wikilink">南投縣</a>、<a href="../Page/彰化县.md" title="wikilink">彰化县</a><a href="../Page/芬园乡.md" title="wikilink">芬园乡</a>、<a href="../Page/台中市.md" title="wikilink">台中市</a><a href="../Page/乌日区.md" title="wikilink">乌日区溪尾里</a>、<a href="../Page/新社区.md" title="wikilink">新社区福兴里部分</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>05</p></td>
<td><p>嘉义</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉义市.md" title="wikilink">嘉义市</a>、<a href="../Page/嘉义县.md" title="wikilink">嘉义县</a>(<a href="../Page/六脚乡.md" title="wikilink">六脚乡及</a><a href="../Page/新港乡.md" title="wikilink">新港乡部分地区除外</a>)</p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p>云林</p></td>
<td><p><a href="../Page/云林县.md" title="wikilink">云林县</a>、<a href="../Page/嘉义县.md" title="wikilink">嘉义县</a><a href="../Page/六脚乡.md" title="wikilink">六脚乡及</a><a href="../Page/新港乡.md" title="wikilink">新港乡部分地区</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p>台南</p></td>
<td><p><a href="../Page/台南市.md" title="wikilink">台南市</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td><ul>
<li>51#****</li>
<li>406****</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從0至3</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>06</p></td>
<td><p>澎湖</p></td>
<td><p><a href="../Page/澎湖县.md" title="wikilink">澎湖县</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>07</p></td>
<td><p>高雄</p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄市.md" title="wikilink">高雄市</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08</p></td>
<td><p>屏东</p></td>
<td><p><a href="../Page/屏东县.md" title="wikilink">屏东县</a></p></td>
<td><p>7位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>089</p></td>
<td><p>台东</p></td>
<td><p><a href="../Page/台东县.md" title="wikilink">台东县</a></p></td>
<td><p>6位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>082</p></td>
<td><p>金门</p></td>
<td><p><a href="../Page/金门县.md" title="wikilink">金门县</a></p></td>
<td><p>6位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0836</p></td>
<td><p>马祖</p></td>
<td><p><a href="../Page/连江县.md" title="wikilink">连江县</a></p></td>
<td><p>5位數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<File:TFN> Tongya TY-118
2001-09.jpg|台灣固網[公用電話TY](../Page/公用電話.md "wikilink")-118。
<File:Taiwan> Fixed Network rectangle manhole cover.jpg|台灣固網的長方形人孔蓋。

## 廣告代言

  - [陶喆](../Page/陶喆.md "wikilink")—「用熱情打動全世界」[國際電話服務](../Page/國際電話.md "wikilink")
  - [彎彎](../Page/彎彎.md "wikilink")—「台灣固網ADSL」[ADSL服務](../Page/ADSL.md "wikilink")
  - [彎彎](../Page/彎彎.md "wikilink")—「台灣大寬頻ADSL」[ADSL服務](../Page/ADSL.md "wikilink")

## 事件

  - 2000年8月26日，台灣固網股條風波\[3\]。

## 參考資料及說明

### 說明

### 參考資料

[Category:2000年成立的公司](../Category/2000年成立的公司.md "wikilink")
[Category:富邦集團](../Category/富邦集團.md "wikilink")
[Category:臺灣電信業公司](../Category/臺灣電信業公司.md "wikilink")
[Category:ISP](../Category/ISP.md "wikilink")
[Category:總部位於臺北市信義區的工商業機構](../Category/總部位於臺北市信義區的工商業機構.md "wikilink")

1.
2.  [固定通信網路業務市內交換機局碼核配現況](https://www.ncc.gov.tw/chinese/files/13010/1500_27435_130104_1.pdf)
3.  李立德，「台立委涉及私下配股事件,固網風波變政治風暴」\[財經特寫\]，《[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")·[聯合早報](../Page/聯合早報.md "wikilink")》，2000年8月26日星期六，頁次：29。